屢肆意缺席早退遭區會禁足 西區警官黃少卿：離場抗議被「刁難侮辱」

民主派過去多次於區議會追究警暴，屢次開會也受警方和民政署阻撓，警方曾在開會期間中途離席，甚至曾缺席會議。中西區區議會5月底通過臨時動議，指摘二人隨意中途離開會議，經常破壞區議會規矩，禁止西區警區指揮官黃少卿及西區警民關係組主任余剛出席任何區議會會議。

西區警區指揮官黃少卿突然召開記者會表示，今日與警方另一代表到中西區議會出席會議時，被中西區議主席鄭麗琼及數位區議員阻止他們出席。她形容，議員多次刁難及出言侮辱，「是次別無選擇下選擇離開會場，以示抗議」。她指出，多名議員於早前討論西區已婚警察宿舍的重建工程會議時，出言中傷警隊，更提出拆卸西區警署的臨時動議，他們當日離場以示不滿。她強調，民政事務總署曾就此事發信，表明區議會沒有權禁止警方代表出席會議。她直言，對方是越權及沒有仼何法律權力禁止仼何政府部門代表出席，有關動議違反會議常規。

個會我既 唔俾你列席 你話唔撚得？
而家你係我老細？
明既狗狗 唔鐘意咪quit左佢囉
你之前都係唔鐘意就quit嫁啦

請你又唔黎 黎到又話走
而家唔比你黎又話人刁難你
好撚難招呼囉

真係當正自己係皇軍
唔記得左你收納稅人錢出糧
係打緊香港人工， 叫你黎開會係返緊工
唔係話你唔鍾意就可以走

狗記會有條撚樣話果度係佢主場中意點就點嘛
而家風水輪流轉 自取其辱